[喺雪上瘋狂炒車吧少年]冬天由大窩口踩單車去挪威

How many roads must a man walk down before you call him a man? The answer, my friend, is blowing in the wind.

10月11號由大窩口開始踩，到而家都差唔多九十日了，中間踩下停下，12月29到左拉薩，而家喺拉薩休息緊慢慢hea下

路線大約係咁：

時間預十個月至一年，儘量喺亞洲留耐少少，歐洲啲物價真係好癲

Post1喺呢度，不過我衰仔無乜點更新

之前無乜時間打遊記，啲時間都係擠出黎咁慢慢打，而家喺拉薩休息就多返好多時間打文，之後keep住每晚最少一篇，如果更新唔到都會交待下。為表示歉意，胸部就唔會露架喇，露都無人睇，就post條治癒既炒車片比大家睇下。

果陣已經係兩個幾月之前既事，開始左一個禮拜左右，喺廣州踩去肇慶既時候比高德點左入一條極多大型車既路，咁大個仔真係未試過比咁多大型車包圍。果陣前面架大車頂住哂，行幾秒又停一停。 到佢真係肯行既時候對面車已經蓄勢待發要撞我。當時如果我唔自炒就會比架車撞到飛起，呢次好彩個人輕傷，個前轆食哂啲力，搞到拗鳩埋要換過個，好彩保險有得claim。

去到單車鋪順便換埋隻腳撐，要燒焊真係嚇親。但係真係幾耐用既衰鬼。

燃燒啦炎帝，跟我心入面既火焰一齊燃燒，發出無比熱力

另外小弟個fb page喺度，順便like下啦喂！
雖然未更新 但真係會更新 有咩唔明都可以問

多謝大家g chi！

有睇另一個post以為爛尾，估唔到開個新

最戇鳩既係我其實第一日喺香港出發果陣已經喺大埔道炒左車。果陣唔熟部車，大落斜果陣隔離個司機又貼，最尾時速四十幾喺條路度自炒，左右手㬹、左右膝頭都傷到仆街，記得果陣我呆左幾分鐘，心諗唔撚係下話？我真係炒撚左？喺香港喎？保險無得claim喎？真係過唔到自己果關，實在太撚戇鳩 不過雖然係咁，果陣都仍然對自己有信心覺得唔會再咁樣大炒，而好彩既係到拉薩為止都再無大既傷。

個傷口唔算核突既，不過費事有啲人驚血就post link啦

果陣收拾心情完之後就自己簡單消毒下啲傷口，攞繃帶包住下就忍痛踩埋落去大圍搵診所正式咁處理啲傷口。

去到診所果陣我問個醫生可唔可以繼續踩，喺深圳抖一兩日夠唔夠，佢好激動咁話梗係唔得，呢隻傷口最少一兩個禮拜，仲要未必埋哂口。咁就唯有喺香港休養一排先，我呢刻既心情就好似台灣既馬路咁，好難過。

之後就諗今晚應該喺邊度落腳好，返屋企就無可能架喇，老母知我出去一陣間就炒到咁樣佢肯定唔會比我再出去，同埋都唔想佢擔心；喺深圳休養又無話唔得，不過每晚舊幾水而又唔知幾時好得返既情況下就太多uncertainty；最好既方法係喺fd屋企抖，哪怕係一日半日都好，起碼慳得一日得一日。最尾有個fd話可以喺佢度住一排都無問題，當堂鬆左一口氣，喺呢度表揚下我個鬍鬚佬fd。

不過個傷口比我想像中嚴重好多。

希望平安但唔好返黎喇
睇下有冇機會係果度落腳

唔會爛尾，我話既！

而家無事喇

我有次在越南踩車，某一天炒車，個膝頭HUM到個地下應一應，以為瘀痛，繼續踩多5天，到最後發現膝頭無法屈曲，幾大鑊下，喺當地9醫拎張醫生證明再返香港繼續醫以CLAIM 醫保⋯

CLS驗咗係滑膜炎，醫左4個星期，再返原地踩回終點胡志明市，又痛返，返香港又醫⋯最後要打類固醇落膝頭叫做好返，但有時會有風濕痛

加油，唔好太CHUR行程，安全第一！

笑左
就好似動漫d角色老豆老母擔心個仔點點點唔比冒險咁

豬肉榮知道我炒車就二話不說，話可以車我去鬍鬚佬度。夜晚去到佢屋企果陣身上啲繃帶已經甩哂，自己搞左一大輪消毒、擦抗生素藥膏、貼傷口護貼，因為傷口好多撻同好大，加上自己又無學過急救方面既野，最尾搞左兩三個鐘咁濟。

第二朝起身就心諗仆街喇，個傷口係咁流黃水，比我想像中嚴重。記得果陣仲約左fd出去食野，屌佢老味個傷口一路食一路流，好鬼騰雞。

傷口filter版

最尾抖左個幾禮拜先叫好少少可以出發，時間轉眼就黎到Day46...

由於時間關係我會直接由昆明開始寫，之前果啲就返黎先再慢慢喺blog度打喇。

諗返起個膝頭夾夾埋埋都仆左落地起碼六七次，好多都係仆落冰面度，好彩無乜事

日常生活大唔大影響？

咁搞法去唔去到都成問題，巴打保重呀

諗返起個膝頭夾夾埋埋都仆左落地起碼六七次，好多都係仆落冰面度，好彩無乜事

日常生活大唔大影響？

企得耐行得耐硬係覺得膝頭小小冤痛，唔敢跑好耐了

可以的話你去淘寶撈個護膝啦，我都係買咗個護膝先敢返回越南踩埋最後果幾日。

點都好，樓主太攰就唔好監粗為趕路而踩，皮外傷事小，傷關節事大。我醫咗兩皮。

無事

有買保暖護膝不過都無用過

一路踩既時候都覺得硬係差咁啲嘢咁，就係差咁個隊友，差咁啲激情。但冬天真係好少人踩，呢兩個幾月到拉薩之前都只係遇過幾個反方向由拉薩踩返返去既人。既然隨緣搵唔到，咁就要自己創造機會，喺百度貼吧度招隊友。

係就係有好多人pm我，但全部都話要踩川藏線，但我果陣已經喺貴州安龍果邊，過去成都唔就腳，更on9既係之後無耐連接四川同西藏既金沙江大橋就斷鳩左，即係川藏線行唔到，要踩果邊既話就要兜過去再遠啲既317國道，咁我就老閪都唔踩果邊因為真係太遠，個天都要我疊埋心水踩滇藏線。

好彩到雲南果陣有兩個人pm我話踩滇藏線，仲要時間唔遲唔早啱啱好，佢地想出發既時間我就啱啱到昆明，仲要大家都係希望12月尾之前到拉薩，fit到漏。

push

原來有新post

原來開咗新 lm支持

支持
巴打小心呀

加油，路上小心

LM

早排去完台灣表示啲馬路真係好難過

巴打去到拉薩為止 洗左幾多錢?

推

跟住呢，消失左幾日

我覺得大陸反而真係易啲

一皮鬆啲 可以再慳啲

呢幾日有啲忙 前排join左珠峰團
今晚會出多啲

有冇多啲圖

喺講呢條線之前睇下圖先

我踩既係滇藏線，由雲南入藏，穿過橫斷山脈，跨越金沙江，總共有九座大山。其中一座三千九米，六座四千米以上，兩座五千米以上。中間都會喺芒康同川藏南線(G318)匯合，但一開始踩既高度(昆明海拔已經有一千九百，但成都得五百左右。)，同風景都好唔同。
呢幅圖而家睇返有大約一兩百米誤差，但都係差唔多，反正都係要踩架喇係咪先。

喺踩呢條線招隊友果陣就已經有好多人話冬天西藏太凍好難踩，咁凍踩山係自殺(連登都好似有啲)。事實證明係真係踩到，不過真係幾凍下，每朝海拔喺三千幾米既話就平均零下十度左右，每高一千米就凍多六度，最凍試過朝早零下二十度，體感凍多幾度。我覺得呢種凍算係可以接受，堅持下就夠了

鳩up完，遊記正式開始

之後會多啲

btw睇緊既留下名比我知你睇緊都好
無人睇我就返hostel鬥地主

你好似我識既人

最怕踩上斜，見到都唔想踩 如果由西藏踩返落嚟會唔會易啲？

不過踩山體會真係最多 辛苦得黎有價值

中途都見過幾個由拉薩踩返去 但我覺得唔會易好多 因為爬山都係上完再落 調轉都係要爬山

睇完隔離踩西藏 留名跟進去挪威

睇緊呀 等緊文

27/11 Day 46
昆明 -> 一平浪鎮 131km 朝早8度

《桃園三結義》

登場人物一：山雞

行年廿四黎自重慶，做運輸，上半年忙到仆街，下半年幾多得閒既時間，於是就得呢段時間可以踩車。性格幾鮮明，豪爽、獨立，好有毅力，未到最後一刻都唔會放棄。點解會叫山雞呢，係因為之後我喺上白馬雪山之前我喺塊板上面留名，署名大窩口陳浩南，佢就話你係陳浩南咁我就係山雞 平時幾有主見，有啲江湖閱歷，亦大過我地兩個，所以都係佢做大佬。

登場人物二：牙本

行年二十黎自雲南，學生，難得而家有假先會而家踩車。性格幾好，隨和唔怕蝕底，超級就得人，超級好仔，有禮貌有公德心，唔煙唔嫖唔賭唔酒，連第一次落bar都係我帶佢落。鍾意影星星，有一晚好撚凍同佢一齊喺出面睇流星雨，hehe。至於點解叫牙本，純粹係因為佢好似我個fd呀ben

琴晚大家就講好九點喺西山區果邊集合，因為大家住既地方都幾遠，由我住果度踩過去都已經要二十km。我同山雞住得比較近，就可以一齊踩過去會合埋牙本。

一開始跟住佢踩果陣覺得佢都幾勁，喺昆明咁多車咁多人既情況下都keep到廿幾km/h，我都跟得幾辛苦。

到左會合地點，三人單車車隊就組成了。

一開始大家都踩得好快，因為其實一出昆明就係暗斜，keep到廿幾km/h。不過之後上斜就見到個分別，山雞上斜係特別慢，慢到我同牙本要好努力咁踩慢啲跟住佢，到之後就索性爆上去再等佢算 佢就話係行李太重，但我同牙本啲行李仲重過佢 不過佢無放棄好努力咁踩。

去到十二點就已經踩左六十km，喺土官鎮附近食晏，叫左隻燒鴨:p對於我呢個單機踩果陣餐餐淨係可以食炒飯炒面既人黎講實在太感動，食左幾碗飯黎報答隻燒鴨。

食飯果陣佢地係咁話我好勁上斜踩得咁快。鬼咩，我踩多你地千幾二千公里呀嘛任何人由香港踩到過黎都變神手，就算喺香港無乜點做運動既都係咁話。

本身我地今日既目標係䘵豐縣，由昆明踩過去大約100km，仲要最尾有一段大落斜落四百米左右。牙本覺得太易踩了，話可以再踩多三十公里到一平浪鎮，同埋今日踩多啲聽日就踩少啲。我係舉腳贊成既，不過驚山雞頂唔緊，就話去到䘵豐果陣再決定。

點知山雞竟然話踩過去一平浪鎮。

巴打昆明到拉薩用左幾多日？

(con’t)
我果下就諗：得唔得架你，啱啱果幾條斜坡仔都玩到你死死下，䘵豐去一平浪鎮要上返差唔多三百米，仲要係全日既後段，體力已經用得七七八八，真係有啲擔心佢。

出發無耐又有一小段斜，山雞一如以往咁減慢，呢個時候牙本無啦啦禁佢個鈴，就話：「哎呀，鈴鐺好重。」果下我笑到啲腸都跌出黎 山雞都係玩得既人，所以佢都唔介意

踩到四點就已經到䘵豐縣，我地都覺得時間太早，可以繼續去一平浪鎮。

條路一開始唔算斜，甚至有少少暗斜，所以踩得好輕鬆。到之後就開始斜喇，山雞都開始騰雞喇，開始比我地拋離。我地到左一個平少少既休息位等佢，佢上到黎話要休息一陣，我地問佢要抖幾耐，佢就話等到班牛過哂佢就走

然後啲牛慢到

最尾等左幾分鐘，之後繼續踩上去，踩到一個位佢就真係頂唔順要推車。

不過雖然係咁，但其實佢一路都進步緊，上到西藏佢唔洗我地等，有時甚至等返我地轉頭，見到佢進步真係好大。所以踩車呢樣野無藉口，只要你唔係傷殘，你一定可以繼續踩落去，時間快啲定慢啲都好，你都一定能夠去到終點。

中間有好多無燈隧道，要睇前面既野就係靠自己果盞濕鳩燈仔。第一次入去真係驚中間有啲咩坑咁就一獲熟，又或者有啲痴線佬放針睇唔到就仆街。出返黎果陣好似啱啱放監出黎咁重見光明。

最尾六點就到一平浪鎮。個鎮比我想像中細，住既地方得一間，食都唔算好多選擇，不過出得黎都係兩個字：將就下啦。

間房真係幾細，得兩張床要拍埋一齊訓，我已經企左喺最角落度影

求其入左間清真菜館食，醫飽個肚就算。不過暫時黎講都唔算貴，幾十蚊就有三餸一湯白飯任裝，味道仲要唔錯。去到西藏起碼百幾二百，有啲仲要勁難食。

我諗大家今日都好攰，九點幾就開始訓。

我就攤喺張床度諗，覺得呢一切都好奇妙，比起之前自己一個咁踩，有人一齊踩一齊趕路實在比自己一個好太多。雖然山雞踩得慢，但果陣既我仍然相信佢能夠同我地一齊踩到拉薩，而佢之後亦用佢既毅力黎證明我係啱既。

33日，如果唔係大雪局住休息既話就31日
夏天我諗可以快啲

加油樓主

推

where

留名

樓主而家去到邊

仲喺拉薩
前幾日病鳩左 就索性留多幾日感受下西藏新年

有冇幾句更新下

Lm

lm

病左好多日啦？

尾

更新呢?

巴打仲喺西藏？

仲要幾耐先到挪威

大佬去咗邊

樓主下下都忽然棄post

氣溫真係最大既敵人
試過零度係武嶺落住雹咁踩上去 著得3件衫果下真係好想死
樓主仲要零下十幾度咁玩
記得配搭好啲衫 對手都好緊要 最易凍傷既地方黎

忽然醒起樓主 去左邊

認真懷疑佢已經放棄左返左大窩口，所以唔敢上水

放棄唔緊要, 但上嚟交代聲都好

對唔字各位估唔到仲有人睇
幾日前到左尼泊爾加德滿都 等緊印度visa

由吉隆口岸落加德滿都段路真係好爛 唔搭車唔得本來都有諗過試下
但大陸啲爛路一黎無咁爛 而呢度好多硬石突出黎清唔到 二黎都無咁長 呢度起碼有七八十公里爛路 我諗推都要推廿幾粒鐘

搭車果陣後面條尼泊爾仔嘔左三獲

嘩 你終於上水

呢個真 落到山好似死裡逃生咁 凍到諗唔到野
冬天踩西藏真係一次夠皮

手腳真係最易凍傷 我同伴有生凍瘡

渣油

有人睇呀樓主

好掛住你啊樓主

見你話歐洲唔會留得耐因爲貴
其實東歐好平
同大陸唔差太遠

樓主隔左咁耐先更新⋯

以為此post已完

好難得呢度廿一點唔係用蝸牛機 又玩到淨一副牌先會shuffle 總共應該用六副牌

識記牌同熟basic strategy既話 casino個house edge會係負數

邊到黎

請問呢間野係邊？

都係加德滿都周圍 呢度total有5間賭場 不過無去其它 有機會其它都係呢隻格局

低調啲 我諗呢類賭場淨返唔多啲rules無澳門咁西

留明
其實我都想試下踩單車去旅行
不過一黎冇錢二黎冇朋友陪既話自己一個應該會悶撚死

樓主加油

睇緊架 加油加油
路上小心啊

樓主去左行路撚個post 留名

唔過返嚟旅遊台睇都唔知呢個po仲繼續緊

踩左去邊呀

樓主加油呀仲睇緊㗎

樓主真係好少浦頭, 而家去到邊啊? 加油啊~

人呢？

巴打你點啊

好想知而家點

我諗樓主應該去到巴基斯坦，先發現搞唔到伊朗簽證，焗住踩中巴公路去中國？